蘋果必浴火重生 - 馮睎乾

節錄

蘋果必浴火重生 - 馮睎乾

黎智英等人被控「勾結外部勢力」，港澳辦不但高調撐警，更未審先判，直指黎是「反中亂港分子」，「此患不除，香港不寧」。試問哪有正常政府，會在警察連蒐證也未完成，案件亦不知何時開審的時候，即能鐵口直斷「此患必除」呢？這似乎不是法治，是「神治」。

。。。。。。。。。。。，中共更創造了壹傳媒股票兩日內狂升十倍的奇蹟，也令一大群不喜歡蘋果的香港人異口同聲說：「我不認同蘋果報道手法，但今天也要支持蘋果！」這些行為欠缺理性，卻完全符合人性。

只是一剎那的激情並非永恆。八月十一日蘋果賣了五十萬份，翌日銷量已大幅回落。然而奇蹟的意義不在於它天天發生，而在於只要它發生一次，就足夠帶來改變世界的啟示（感謝黨）。那是什麼啟示呢？

在黎智英被警察扣上手銬的一刻，蘋果就被中共套上聖人光環，報紙氣場也完全變了——它彷彿不再是黎智英的報紙，而是無數香港人的報紙。。。。。。。。。。。。

中共拘捕黎氏父子，大概沒想過會導致以下兩個結果：一、全世界看到他們父子三人留守香港，就知道比特首一家更愛國愛港，而從今以後，腦殘藍和小粉紅再也不能諷刺肥佬黎「推別人子女去死，自己的兒女就享福」；二、黎智英「封聖」後，蘋果正式「還報於民」，。。。。。。。。。

香港人最懂用錢示威，萬一黎氏父子真被送中，勢必激發群情，我無法想像蘋果會變成一盤什麼生意。香港那些「白紙都買」的訂閱戶肯定瘋狂課金，而蘋果也肯定會以今天難以想像的形式，在劫灰中蛻變成重生的鳳凰。這是什麼樣的奇蹟呢？我無法預計，但拭目以待。